<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hitobito</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://hitobito.ch/</link>
    <atom:link href="http://hitobito.ch/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 16:47:54 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Jan 2016 16:47:54 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Mehr Datenschutz dank Anfrageprozedur</title>
        <description>&lt;p&gt;Von Anfang an, war Datenschutz ein grosses Thema bei hitobito. Wie gestalten wir eine Plattform, die:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;von hunderten von Gruppen eines Verbandes genutzt werden kann,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;sicherstellt, dass wir Adressen nicht zwei und dreifach führen müssen,&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;und die auch dem Datenschutz gerecht wird.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;!--more--&gt;

&lt;h2 id=&quot;wir-glauben-an-ein-offenes-system&quot;&gt;Wir glauben an ein offenes System.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Wir haben uns nach vielem Abwägen dafür entschieden, dass hitobito nicht nach Erlaubnis fragt, wenn jemand eine Person bei einer Gruppe, einem Abo oder einem Anlass eine Person hinzufügt. Weil wir glauben, dass die Beteiligten grundsätzlich im Interesse der Organisation handeln und Missbräuche selten sind. Gleichzeitg haben wir sichergestellt, dass immer im Log nachvollziehbar ist, wenn sich jemand Lese oder Schreibrechte von einer Person holt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;berechtigte-bedenken-von-ortsgruppen&quot;&gt;Berechtigte Bedenken von Ortsgruppen&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Das hat bisher gut geklappt, zumindest haben wir keine Meldungen von Missbrauch erhalten. Allerdings haben einige Gruppen and die Datenbankbetreuer zurückgemeldet, dass die Lösung nicht genug präventiven Schutz bietet und dass die Ortsgruppenleitung (sprich Abteilung, Schar, Ortsgruppe) ihnren Teilnehmern und vor allem auch den Eltern von Minderjährigen nicht ausreichend zusichern können, dass sich nicht andere Zugang zu deren Daten verschaffen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;darum-neues-feature-optionales-anfrageverfahren&quot;&gt;Darum neues Feature: Optionales Anfrageverfahren.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/datenschutz/anfrageprozess-aktivierung-aussschnitt.png&quot; alt=&quot;Datenschutz Feature&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neu können Personen in den wichtigsten Leitungsfunktionen deshalb aktivieren, dass Mitglieder von Ihren Ortsgruppen erst nach einer Anfrage bei einer fremden Gruppe, einem fremden Abo oder einem fremden Anlass hinzugefügt werden können.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;anfragen-werden-nur-ausgelst-wenn-du-das-feature-bei-dir-aktivierst&quot;&gt;Anfragen werden nur ausgelöst, wenn du das Feature bei dir aktivierst.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;So aktivierst du die Anfragen.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Du gehst auf die oberste Ebene deiner Ortsgruppe (z. B. Abteilung, Schar). Auf dem Navigationspunkt Anfragen aktivierst du den Anfragemodus&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Du kannst nun wählen, welche Personen jeweils ein Anfrage per Email erhalten sollen, wenn jemand versucht ein Mitglied irgendwo hinzuzufügen.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3 id=&quot;in-welchen-fllen-wird-eine-anfrage-ausgelst&quot;&gt;In welchen Fällen wird eine Anfrage ausgelöst?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/datenschutz/anfrageprozess-info-wenn-ausgeloest-ausschnitt.png&quot; alt=&quot;Datenschutz Feature&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht in jedem Fall wird eine Anfrage ausgelöst. Entscheidend sind 2 Faktoren:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nur wenn für eine Gruppe in welcher ich Mitglied bin, das Feature aktiviert hat, entsteht eine Anfrage.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Und natürlich wird auch keine Anfrage ausgelöst, wenn der Bearbeiter aufgrund von seiner Berechtigung sowieso schon Lese- oder Schreibberechtigung hat.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;wer-kann-eine-anfrage-akzeptieren&quot;&gt;Wer kann eine Anfrage akzeptieren?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Jede Person die Schreibzugriff auf eine Person hat, kann für diese die Anfrage beantworten. Also nicht nur diejenigen die per Email die Anfrage bekommen. Ich kann als betroffene Person natürlich auch selbst den Antrag annehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenn beispielsweise niemand von der betroffenen Gruppe reagiert, weil die verantwortliche Persone länger abwesend ist, kann ich mich an eine Person vom Dachverband oder vom Kanton wenden und sie beten doch den Zugriff freizuschalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dieser Funktion geben wir euch also, die Möglichkeit selbst zu entscheiden, wie ihr damit umgehen wollt.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;grosser-dank-an-die-jubla-und-die-pbs&quot;&gt;Grosser Dank an die Jubla und die PBS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Die Jubla und die Pfadibewegung Schweiz haben das Feature zum grössten Teil finanziert, einen Teil haben wir von Puzzle auf eigene Kosten realisiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf Feedback an studer@puzzle.ch oder via Github.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 13:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://hitobito.ch/blog/2016/01/release-datenschutz.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hitobito.ch/blog/2016/01/release-datenschutz.html</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Hier die neusten Updates</title>
        <description>&lt;p&gt;Hier auf diesem Blog gibt es nun allgmeine News zu hitobito!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 15 Jan 2016 12:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://hitobito.ch/blog/2016/01/Blog-Start.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://hitobito.ch/blog/2016/01/Blog-Start.html</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
